手機支付召妓易被捕？傳公安以大數據捉 1200 嫖客

現時各種消費，很多時都可以使用電子支付，在中國大陸，甚至連召妓都可使掃二維碼找數。有內地媒報道，早前江蘇省宜興市警方翻查二維條碼轉帳記錄，之後一口氣傳召 1200 人調查，原因是他們在涉黃洗浴中心消費了 600 元以上人民幣，被「涉嫌嫖娼」強制傳喚，更指警方如此利用大數據抓嫖是「全國首例」。

【科技】教學助理擅長電腦打印技術！竟於學校自製偽鈔用於嫖妓

在網絡流傳的截圖顯示，有人收到宜興市公安局環科園派出所警察發出的短訊，內容是收訊者「涉嫌嫖娼」，需聯繫派出所「主動投案」，向公安機關如實供述自己的違法行為的，減輕或者不予處罰，否則將視為拒絕接受傳喚，公安機關將上門強制傳喚。

消息傳開後，馬上惹來不少人質疑。有律師認為執法過火，不符合程序正義原則，把這些人傳喚去是有罪推定。按此邏輯，任何人都可能被羅織追訴，而且要來自證清白，每個人都可能被構陷於罪。有大陸網民則嘲諷這是當局「限價嫖娼」，留言表示「看來以後要改用現金了，又提醒「嫖客」趕快註銷微信（條碼支付）帳號，或是「下次分開付，每筆 300」。

也許因為消息愈傳愈厲害，宜興警方回應，傳喚這些

人到警所僅僅是接受調查、說明情況，至於是否真的嫖娼，警方會根據證據來認定。

呢道係中國 唔需要證據 我對眼就係證據

咁撚蠢都有

雷鼎嗚教授

洗錢洗左去邊都可以俾人追蹤翻，中國好棒棒

支付寶真係好方便
比人拉果方面證據都幫人搵埋